\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}cmath\PYZgt{}}
\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include \PYZlt{}vector\PYZgt{}}
\PY{k}{using} \PY{k}{namespace} \PY{n}{std}\PY{p}{;}

\PY{c+cp}{\PYZsh{}}\PY{c+cp}{include "MetnumFunctor.h"}

\PY{c+cm}{/* Precomputa en un mismo ciclo (para cada dato d(i) de la entrada):}
\PY{c+cm}{     log(d(i))              \PYZob{} logs.at(i) \PYZcb{}}
\PY{c+cm}{     [log(d(i))]\PYZca{}2          \PYZob{} logs\PYZus{}pow\PYZus{}2.at(i) \PYZcb{}}
\PY{c+cm}{ */}
\PY{n}{MetnumFunctor}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{MetnumFunctor}\PY{p}{(} \PY{n}{vector}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{k+kt}{double}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{data}\PY{p}{,} \PY{n}{size\PYZus{}t} \PY{n}{precision}\PY{p}{,} \PY{k+kt}{bool} \PY{n}{useLogFunction} \PY{p}{)} \PY{o}{:}
		\PY{n}{data}\PY{p}{(} \PY{n}{data} \PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{precision}\PY{p}{(} \PY{n}{precision} \PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{useLogFunction}\PY{p}{(} \PY{n}{useLogFunction} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{n} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{p}{.}\PY{n}{size}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{lastX} \PY{o}{=} \PY{o}{-}\PY{l+m+mi}{100}\PY{p}{;}

    \PY{k}{for}\PY{p}{(} \PY{n}{vector}\PY{o}{\PYZlt{}}\PY{k+kt}{double}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{const\PYZus{}iterator} \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{p}{.}\PY{n}{begin}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{!}\PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{p}{.}\PY{n}{end}\PY{p}{(}\PY{p}{)}\PY{p}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{i} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{k+kt}{double} \PY{n}{di} \PY{o}{=} \PY{o}{*}\PY{n}{i}\PY{p}{;}
        \PY{k+kt}{double} \PY{n}{logdi} \PY{o}{=} \PY{n}{log}\PY{p}{(} \PY{n}{di} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{logs}\PY{p}{.}\PY{n}{push\PYZus{}back}\PY{p}{(} \PY{n}{logdi} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{logs\PYZus{}pow\PYZus{}2}\PY{p}{.}\PY{n}{push\PYZus{}back}\PY{p}{(} \PY{n}{logdi} \PY{o}{*} \PY{n}{logdi} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k+kt}{void} \PY{n}{MetnumFunctor}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{setPrecision}\PY{p}{(} \PY{n}{size\PYZus{}t} \PY{n}{precision} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{k}{this}\PY{o}{-}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{precision} \PY{o}{=} \PY{n}{precision}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{k+kt}{void} \PY{n}{MetnumFunctor}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{setUseLogFunction}\PY{p}{(} \PY{k+kt}{bool} \PY{n}{useLogFunction} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{k}{this}\PY{o}{-}\PY{o}{\PYZgt{}}\PY{n}{useLogFunction} \PY{o}{=} \PY{n}{useLogFunction}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{c+cm}{/* Computa F (o L) en términos de las funciones auxiliares */}
\PY{n}{TFloat} \PY{n}{MetnumFunctor}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{computeF}\PY{p}{(} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{computeAuxiliaryFunctions}\PY{p}{(} \PY{n}{x} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{n}{TFloat} \PY{n}{fx}\PY{p}{;}

    \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{useLogFunction} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{fx} \PY{o}{=} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{log}\PY{p}{(} \PY{n}{M\PYZus{}2x} \PY{o}{/} \PY{n}{M\PYZus{}x\PYZus{}pow\PYZus{}2} \PY{p}{)} \PY{o}{-} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{log}\PY{p}{(} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{+} \PY{n}{x} \PY{o}{*} \PY{p}{(} \PY{n}{R\PYZus{}x} \PY{o}{-} \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{fx} \PY{o}{=} \PY{n}{M\PYZus{}2x} \PY{o}{/} \PY{n}{M\PYZus{}x\PYZus{}pow\PYZus{}2} \PY{o}{-} \PY{p}{(} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{+} \PY{n}{x} \PY{o}{*} \PY{p}{(} \PY{n}{R\PYZus{}x} \PY{o}{-} \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}

    \PY{k}{return} \PY{n}{fx}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{c+cm}{/* Computa F (o L) y G en términos de las funciones auxiliares */}
\PY{k+kt}{void} \PY{n}{MetnumFunctor}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{computeFandG}\PY{p}{(} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{fx}\PY{p}{,} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{gx} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{computeAuxiliaryFunctions}\PY{p}{(} \PY{n}{x} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{n}{fx} \PY{o}{=} \PY{n}{computeF}\PY{p}{(} \PY{n}{x} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{TFloat} \PY{n}{dfx}\PY{p}{;}

    \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{useLogFunction} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{dfx} \PY{o}{=} \PY{p}{(} \PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{Mp\PYZus{}2x} \PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{M\PYZus{}2x} \PY{o}{+} \PY{p}{(} \PY{n}{R\PYZus{}x} \PY{o}{-} \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{o}{+} \PY{n}{x} \PY{o}{*} \PY{n}{Rp\PYZus{}x} \PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{p}{(} \PY{n}{x} \PY{o}{*} \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{o}{-} \PY{n}{x} \PY{o}{*} \PY{n}{R\PYZus{}x} \PY{o}{-} \PY{l+m+mi}{1} \PY{p}{)}
        		\PY{o}{-} \PY{p}{(} \PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{o}{/} \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{p}{\PYZcb{}} \PY{k}{else} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{dfx} \PY{o}{=} \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{o}{-} \PY{n}{R\PYZus{}x} \PY{o}{-} \PY{p}{(} \PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{M\PYZus{}2x} \PY{o}{*} \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{M\PYZus{}x\PYZus{}pow\PYZus{}3} \PY{o}{+} \PY{p}{(} \PY{l+m+mi}{2} \PY{o}{*} \PY{n}{Mp\PYZus{}2x} \PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{n}{M\PYZus{}x\PYZus{}pow\PYZus{}2} \PY{o}{-} \PY{n}{x} \PY{o}{*} \PY{n}{Rp\PYZus{}x}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}

    \PY{n}{gx} \PY{o}{=} \PY{n}{x} \PY{o}{-} \PY{n}{fx} \PY{o}{/} \PY{n}{dfx}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{c+cm}{/* Computa lambda y sigma en términos de las funciones auxiliares */}
\PY{k+kt}{void} \PY{n}{MetnumFunctor}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{computeLambdaAndSigma}\PY{p}{(} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x}\PY{p}{,} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{lambda}\PY{p}{,} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{sigma} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{n}{computeAuxiliaryFunctions}\PY{p}{(} \PY{n}{x} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{n}{lambda} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{/} \PY{p}{(} \PY{n}{x} \PY{o}{*} \PY{p}{(} \PY{n}{R\PYZus{}x} \PY{o}{-} \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{sigma} \PY{o}{=} \PY{n}{TFloat}\PY{p}{(}\PY{n}{pow}\PY{p}{(} \PY{p}{(}\PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{*} \PY{n}{x} \PY{o}{*} \PY{p}{(} \PY{n}{R\PYZus{}x} \PY{o}{-} \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{p}{)}\PY{p}{)}\PY{p}{.}\PY{n}{dbl}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{/} \PY{n}{x}\PY{p}{.}\PY{n}{dbl}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{,} \PY{n}{precision}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}

\PY{c+cm}{/* Computa en un mismo ciclo:}
\PY{c+cm}{    M(x)              \PYZob{} M\PYZus{}x \PYZcb{}           |    M'(2x)            \PYZob{} Mp\PYZus{}2x \PYZcb{}}
\PY{c+cm}{    M(x)\PYZca{}2            \PYZob{} M\PYZus{}x\PYZus{}pow\PYZus{}2 \PYZcb{}     |    M''(x)            \PYZob{} Mpp\PYZus{}x \PYZcb{}}
\PY{c+cm}{    M(x)\PYZca{}3            \PYZob{} M\PYZus{}x\PYZus{}pow\PYZus{}3 \PYZcb{}     |    R(0)              \PYZob{} R\PYZus{}0 \PYZcb{}}
\PY{c+cm}{    M(2x)             \PYZob{} M\PYZus{}2x \PYZcb{}          |    R(x)              \PYZob{} R\PYZus{}x \PYZcb{}}
\PY{c+cm}{    M'(x)             \PYZob{} Mp\PYZus{}x \PYZcb{}          |    R'(x)             \PYZob{} Rp\PYZus{}x \PYZcb{}}
\PY{c+cm}{ */}
\PY{k+kt}{void} \PY{n}{MetnumFunctor}\PY{o}{:}\PY{o}{:}\PY{n}{computeAuxiliaryFunctions}\PY{p}{(} \PY{n}{TFloat}\PY{o}{\PYZam{}} \PY{n}{x} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
    \PY{k}{if}\PY{p}{(} \PY{n}{lastX} \PY{o}{=}\PY{o}{=} \PY{n}{x} \PY{p}{)} \PY{k}{return}\PY{p}{;}
    \PY{n}{lastX} \PY{o}{=} \PY{n}{x}\PY{p}{;}

    \PY{k+kt}{double} \PY{n}{di}\PY{p}{,} \PY{n}{logdi}\PY{p}{,} \PY{n}{logdi\PYZus{}pow\PYZus{}2}\PY{p}{,} \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}x}\PY{p}{,} \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}2x}\PY{p}{;}
    \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{TFloat}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{precision}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{M\PYZus{}2x} \PY{o}{=} \PY{n}{TFloat}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{precision}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{TFloat}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{precision}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{Mp\PYZus{}2x} \PY{o}{=} \PY{n}{TFloat}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{precision}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{Mpp\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{TFloat}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{precision}\PY{p}{)}\PY{p}{;}
    \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{o}{=} \PY{n}{TFloat}\PY{p}{(}\PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{,} \PY{n}{precision}\PY{p}{)}\PY{p}{;}

    \PY{k}{for}\PY{p}{(} \PY{k+kt}{int} \PY{n}{i} \PY{o}{=} \PY{l+m+mi}{0}\PY{p}{;} \PY{n}{i} \PY{o}{\PYZlt{}} \PY{n}{n}\PY{p}{;} \PY{o}{+}\PY{o}{+}\PY{n}{i} \PY{p}{)} \PY{p}{\PYZob{}}
        \PY{n}{di} \PY{o}{=} \PY{n}{data}\PY{p}{.}\PY{n}{at}\PY{p}{(} \PY{n}{i} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{pow}\PY{p}{(} \PY{n}{di}\PY{p}{,} \PY{n}{x}\PY{p}{.}\PY{n}{dbl}\PY{p}{(}\PY{p}{)} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}2x} \PY{o}{=} \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}x} \PY{o}{*} \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}x}\PY{p}{;}
        \PY{n}{logdi} \PY{o}{=} \PY{n}{logs}\PY{p}{.}\PY{n}{at}\PY{p}{(} \PY{n}{i} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
        \PY{n}{logdi\PYZus{}pow\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n}{logs\PYZus{}pow\PYZus{}2}\PY{p}{.}\PY{n}{at}\PY{p}{(} \PY{n}{i} \PY{p}{)}\PY{p}{;}

        \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{+} \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}x}\PY{p}{;}
        \PY{n}{M\PYZus{}2x} \PY{o}{=} \PY{n}{M\PYZus{}2x} \PY{o}{+} \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}2x}\PY{p}{;}
        \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{o}{+} \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}x} \PY{o}{*} \PY{n}{logdi}\PY{p}{;}
        \PY{n}{Mp\PYZus{}2x} \PY{o}{=} \PY{n}{Mp\PYZus{}2x} \PY{o}{+} \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}2x} \PY{o}{*} \PY{n}{logdi}\PY{p}{;}
        \PY{n}{Mpp\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{Mpp\PYZus{}x} \PY{o}{+} \PY{n}{di\PYZus{}pow\PYZus{}x} \PY{o}{*} \PY{n}{logdi\PYZus{}pow\PYZus{}2}\PY{p}{;}
        \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{o}{=} \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{o}{+} \PY{n}{logdi}\PY{p}{;}
    \PY{p}{\PYZcb{}}

    \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{/} \PY{n}{n}\PY{p}{;}
    \PY{n}{M\PYZus{}x\PYZus{}pow\PYZus{}2} \PY{o}{=} \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{*} \PY{n}{M\PYZus{}x}\PY{p}{;}
    \PY{n}{M\PYZus{}x\PYZus{}pow\PYZus{}3} \PY{o}{=} \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{*} \PY{n}{M\PYZus{}x\PYZus{}pow\PYZus{}2}\PY{p}{;}
    \PY{n}{M\PYZus{}2x} \PY{o}{=} \PY{n}{M\PYZus{}2x} \PY{o}{/} \PY{n}{n}\PY{p}{;}
    \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{o}{/} \PY{n}{n}\PY{p}{;}
    \PY{n}{Mp\PYZus{}2x} \PY{o}{=} \PY{n}{Mp\PYZus{}2x} \PY{o}{/} \PY{n}{n}\PY{p}{;}
    \PY{n}{Mpp\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{Mpp\PYZus{}x} \PY{o}{/} \PY{n}{n}\PY{p}{;}
    \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{o}{=} \PY{n}{R\PYZus{}0} \PY{o}{/} \PY{n}{n}\PY{p}{;}
    \PY{n}{R\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{o}{/} \PY{n}{M\PYZus{}x}\PY{p}{;}
    \PY{n}{Rp\PYZus{}x} \PY{o}{=} \PY{p}{(} \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{*} \PY{n}{Mpp\PYZus{}x} \PY{o}{-} \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{o}{*} \PY{n}{Mp\PYZus{}x} \PY{p}{)} \PY{o}{/} \PY{p}{(} \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{o}{*} \PY{n}{M\PYZus{}x} \PY{p}{)}\PY{p}{;}
\PY{p}{\PYZcb{}}
\end{Verbatim}
